**圣奥斯瓦尔德**（[德语](../Page/德语.md "wikilink")：）是[奥地利](../Page/奥地利.md "wikilink")[施泰尔马克州](../Page/施泰尔马克州.md "wikilink")[德意志兰茨贝格区的一个乡](../Page/德意志兰茨贝格区.md "wikilink")。

## 政治概况

  - 所属联邦州：[施泰尔马克州](../Page/施泰尔马克州.md "wikilink")
  - 所属行政区：[德意志](../Page/德意志.md "wikilink")[兰茨贝格区](../Page/兰茨贝格.md "wikilink")
  - 海拔高度：747米
  - 邮政编码：8553
  - 地理位置：
  - 市政府：Sankt Oswald 100, A-8553, St. Oswald ob Eibiswald
  - 官方网址：www.oswald-o-e.at

## 地理位置

靠近[艾比斯](../Page/艾比斯.md "wikilink")[瓦尔德的](../Page/瓦尔德.md "wikilink")[圣奥斯](../Page/圣奥斯.md "wikilink")[瓦尔德乡](../Page/瓦尔德乡.md "wikilink")，在西施泰尔马克的南边由4个下属乡村组成。[白苏姆河](../Page/白苏姆河.md "wikilink")（）和[科鲁姆巴赫](../Page/科鲁姆巴赫.md "wikilink")（）小河流经此乡。

### 下属乡村的划分

圣奥斯瓦尔德乡的四个组成部分分别是：东北部的[科鲁姆巴赫占地](../Page/科鲁姆巴赫.md "wikilink")1386公顷，是最大的一个，圣奥斯瓦尔德占地526公顷，东南部是占地330公顷的[密特斯特拉森](../Page/密特斯特拉森.md "wikilink")（），最小的一个是在南部占地85公顷的[罗特韦恩](../Page/罗特韦恩.md "wikilink")（）。

## 历史

圣奥斯瓦尔德是1399年11月6日第一次在官方文件中出现的。从16世纪流传下来的文件副本中记载着当时[赫尔曼·冯·席利曾赏赐给](../Page/赫尔曼·冯·席利.md "wikilink")[彼德·梅特尼茨两一片森林及其两边地区](../Page/彼德·梅特尼茨.md "wikilink")，这片赏地就是现在的圣奥斯瓦尔德。

## 人口

根据2001年的人口普查圣奥斯瓦尔德乡有641人，95.9%的居民为奥地利公民。91.6%的居民信奉罗马天主教，4.2%的居民没有宗教信仰。

### 2001年人口分布

  - 靠近[艾比斯瓦尔德的圣奥斯瓦尔德](../Page/艾比斯瓦尔德.md "wikilink")：315人
  - [科鲁姆巴赫](../Page/科鲁姆巴赫.md "wikilink")：189人
  - [密特斯特拉森](../Page/密特斯特拉森.md "wikilink")：124人
  - [罗特韦恩](../Page/罗特韦恩.md "wikilink")：13人

### 从1869到2001 人口发展趋势

| 年代    | 人口数目 | 年代    | 人口数目 |
| ----- | ---- | ----- | ---- |
| 1869年 | 723人 | 1939年 | 820人 |
| 1880年 | 755人 | 1951年 | 896人 |
| 1890年 | 712人 | 1961年 | 814人 |
| 1900年 | 731人 | 1971年 | 823人 |
| 1910年 | 806年 | 1981年 | 747人 |
| 1923年 | 779人 | 1991年 | 701人 |
| 1934年 | 774人 | 2001年 | 641人 |

### 人口发展

同整个德意志兰茨贝格区相反，圣奥斯瓦尔德乡的人口发展趋势在过去的十几年里呈下降趋势。除了在1900年到1950年间人口上升了大约25%，在此后人口一直下降，现在圣奥斯瓦尔德乡的居民总数比2005年还要少大约35%。

## 文化及自然景观

本乡最重要的景点是[圣奥斯瓦尔德教堂](../Page/圣奥斯瓦尔德教堂.md "wikilink")。它是一所巴洛克风格的教堂，始建于1723年和1728年之间。教堂祭台旁的圣台则在1764年完工。

## 经济和基础设施

根据2001年劳工局的统计，本乡有32个小工厂作坊共雇用了80个本乡人。168个[居民在外乡工作](../Page/居民.md "wikilink")，在本乡工作的外乡人为47人。最重要的经济部门为是生产专门产品的部门和旅店业。当地有51个农场共负责耕种4902公顷土地。

当地有[南施泰尔边境公路](../Page/南施泰尔.md "wikilink")[B
69通过](../Page/B_69.md "wikilink")。

## 政治

  - 乡长：君特·柯伊奈格
  - 乡议会：9名乡议员，其中6名奥地利社会民主党成员，3名奥地利人民党成员。

### 乡议会

圣奥斯瓦尔德的乡议会由奥地利社会民主党占主导地位。在2000年的乡议会选举中奥地利社会民主党就已经有53.56的得票率而在向议会中取得了绝对多数。再2005年的选举中，[奥地利社会民主党的优势进一步扩大](../Page/奥地利.md "wikilink")，得到了62.16%的选票和一个额外的议席。这个议席本来属于奥地利自由党的，但是由于它今年没有得以进入乡议会，它的议席则由[社会民主党得到](../Page/社会民主党.md "wikilink")。奥地利人民党在2005年取得了37.84%的选票，比上一次增长了4.51%。

### 乡旗

圣奥斯瓦尔德的乡旗在1987年5月11日由施泰尔马克州政府授予，并于1987年6月1日进行了交接仪式。乡旗上的图案为一个立在蓝色地面上的哥特式风格的联盖的奖杯。

[S](../Category/施泰爾馬克州.md "wikilink")